Koku olid tulnud, kohtu wanem: Jaan Kersa
                                          abiline: K.Tiik
                                            -"-    : P.Raag
                                    kirjutaja: M.Redlich
Tallitaja Hans Söerm kaebas et tema abimees Kustas Allikas oli tema hobose karjamaalt wälja lasknud ja ei ole temale mitte seda ütlema tulnud ja tema
naist kodu toa ukse wahel peksnud. See asi oli niiwisi olnud. Hanso hobone oli Kustas Allika karjasmaal olnud ja oli loomadega ühes wälja jooksnud ja
Hans Söerme naene Mari oli Kustas Allka juure läinud seda järel küsima, ja oli ka weel Kustase ema Maie wasto üttelnd, nenda kui tema hobose wälja-laskis, nena laskis ta ka öösel õuest loomad wälja ja ,aeas naad uue maantee mööda mõisa rohu aeda ja se Kustas Allikas oli läinud Hans Söerme juure seda asja seletama, seal oli Hanso naene Mari üttelnd mis sa weel siia kukuma tuled ja tegid jah seda, ja oli kaelkoogud wõttnud ja tahtnud Kustast lüja, tema oli aga Mari karwu kinni hakanud ja ennast mitte lüja lasknud, siis oli Hans Söerm weel ühe Kerbise maast wöttnud ja oli sellega naese lahti peastnud, ja siis oli naene weel Kustast kaelkookudega õla peale löönud, siis oli Kustas naese käest kaelkoogud ära tõmmand ja kohe üle wärawa tee peale üppand ja kiwi maast wöttnud ja üttelnd kui teie nüüd weel moo kallale tulete siis maa löön ka wasto.
Et neil kumbkit tunnistusi ei olnud ei wõinud kohus kedagi otsust teha.
Kohtuwanem: Jaan Kersa              XXX
             abiline: Karel Tiik               XXX
             abiline: Prido Raag             XXX
         kirjutaja: C.Th.Redlich
